[
  {
    "id": 1,
    "questionText": "Python’da değişkenlerin veri türü nasıl belirlenir?",
    "options": ["variableType()", "type()", "dataType()", "setType()"],
    "correctAnswer": "type()"
  },
  {
    "id": 2,
    "questionText": "Hangi dil genellikle mobil uygulama geliştirmede kullanılır?",
    "options": ["Ruby", "Swift", "PHP", "Go"],
    "correctAnswer": "Swift"
  },
  {
    "id": 3,
    "questionText": "JavaScript'te DOM (Document Object Model) nedir?",
    "options": [
      "Sunucu tarafı programlama modeli",
      "Webde belgeyi modellemek için kullanılan nesne yapısı",
      "Veritabanı yönetim sistemi",
      "CSS dosyalarını düzenleyen yapı"
    ],
    "correctAnswer": "Webde belgeyi modellemek için kullanılan nesne yapısı"
  },
  {
    "id": 4,
    "questionText": "Veritabanında JOIN işlemi ne için kullanılır?",
    "options": [
      "İki tabloyu birleştirmek",
      "Veri güncellemek",
      "Tabloyu silmek",
      "Veri sıralamak"
    ],
    "correctAnswer": "İki tabloyu birleştirmek"
  },
  {
    "id": 5,
    "questionText": "Hangi veri yapısı FIFO (First In, First Out) mantığı ile çalışır?",
    "options": ["Yığın", "Kuyruk", "Dizi", "Matris"],
    "correctAnswer": "Kuyruk"
  },
  {
    "id": 6,
    "questionText": "Bir web sayfasının stilini belirlemek için hangi dil kullanılır?",
    "options": ["JavaScript", "SQL", "PHP", "CSS"],
    "correctAnswer": "CSS"
  },
  {
    "id": 7,
    "questionText": "Python'da boş bir liste nasıl oluşturulur?",
    "options": ["[]", "()", "{}", "empty[]"],
    "correctAnswer": "[]"
  },
  {
    "id": 8,
    "questionText": "Hangi algoritma en hızlı sıralama algoritmalarından biridir?",
    "options": [
      "Bubble Sort",
      "Selection Sort",
      "Quick Sort",
      "Insertion Sort"
    ],
    "correctAnswer": "Quick Sort"
  },
  {
    "id": 9,
    "questionText": "Veritabanında veri eklemek için hangi SQL komutu kullanılır?",
    "options": ["SELECT", "DELETE", "INSERT", "UPDATE"],
    "correctAnswer": "INSERT"
  },
  {
    "id": 10,
    "questionText": "Python'da try-except bloğu ne amaçla kullanılır?",
    "options": [
      "Döngü oluşturmak",
      "Hata yakalamak ve işlemek",
      "Değişken tanımlamak",
      "Fonksiyon yazmak"
    ],
    "correctAnswer": "Hata yakalamak ve işlemek"
  },
  {
    "id": 11,
    "questionText": "Bir Python sözlüğünde bir değeri güncellemek için hangi metot kullanılır?",
    "options": ["add()", "update()", "append()", "insert()"],
    "correctAnswer": "update()"
  },
  {
    "id": 12,
    "questionText": "Bir programda fonksiyonların amacı nedir?",
    "options": [
      "Veritabanı yönetimi",
      "Hataları düzeltmek",
      "Kod tekrarını azaltmak",
      "Veriyi şifrelemek"
    ],
    "correctAnswer": "Kod tekrarını azaltmak"
  },
  {
    "id": 13,
    "questionText": "Hangi Python modülü rastgele sayılar üretir?",
    "options": ["math", "random", "datetime", "os"],
    "correctAnswer": "random"
  },
  {
    "id": 14,
    "questionText": "CSS'de bir elementin yazı tipi boyutunu değiştirmek için hangi özellik kullanılır?",
    "options": ["font-family", "font-size", "text-align", "color"],
    "correctAnswer": "font-size"
  },
  {
    "id": 15,
    "questionText": "Git'te yapılan değişiklikleri kaydetmek için hangi komut kullanılır?",
    "options": ["git add", "git commit", "git pull", "git clone"],
    "correctAnswer": "git commit"
  },
  {
    "id": 16,
    "questionText": "Python'da bir dosya nasıl açılır?",
    "options": ["file.open()", "readfile()", "open()", "loadfile()"],
    "correctAnswer": "open()"
  },
  {
    "id": 17,
    "questionText": "HTML’de form oluşturmak için hangi etiket kullanılır?",
    "options": ["<div>", "<form>", "<input>", "<button>"],
    "correctAnswer": "<form>"
  },
  {
    "id": 18,
    "questionText": "Bir programda sabit bir değeri saklamak için hangi anahtar kelime kullanılır? (Python hariç)",
    "options": ["constant", "static", "final", "const"],
    "correctAnswer": "const"
  },
  {
    "id": 19,
    "questionText": "Python'da bir modül nasıl import edilir?",
    "options": [
      "load module",
      "include module",
      "require module",
      "import module"
    ],
    "correctAnswer": "import module"
  },
  {
    "id": 20,
    "questionText": "JavaScript'te bir değişken nasıl tanımlanır?",
    "options": ["let", "int", "var", "both A and C"],
    "correctAnswer": "both A and C"
  },
  {
    "id": 21,
    "questionText": "Hangi algoritma verimli bir şekilde en kısa yolu bulur?",
    "options": [
      "Merge Sort",
      "Binary Search",
      "Dijkstra Algoritması",
      "Quick Sort"
    ],
    "correctAnswer": "Dijkstra Algoritması"
  },
  {
    "id": 22,
    "questionText": "Bir veritabanında 'ACID' ilkesi neyi ifade eder?",
    "options": [
      "Atomicity, Consistency, Isolation, Durability",
      "Access, Control, Input, Data",
      "Accuracy, Control, Integrity, Dependency",
      "Authorization, Communication, Information, Data"
    ],
    "correctAnswer": "Atomicity, Consistency, Isolation, Durability"
  },
  {
    "id": 23,
    "questionText": "Bir yazılımda 'recursion' nedir?",
    "options": [
      "Bir döngünün tekrarlanması",
      "Fonksiyonun kendini çağırması",
      "Bir sınıfın miras alınması",
      "Bir değerin güncellenmesi"
    ],
    "correctAnswer": "Fonksiyonun kendini çağırması"
  },
  {
    "id": 24,
    "questionText": "Hangi veri yapısı graf temsili için kullanılır?",
    "options": ["Liste", "Yığın", "Adjacency Matrix", "Kuyruk"],
    "correctAnswer": "Adjacency Matrix"
  },
  {
    "id": 25,
    "questionText": "Bir yazılım mimarisinde 'microservices' nedir?",
    "options": [
      "Tek bir monolitik uygulama",
      "Küçük bağımsız hizmetlerden oluşan sistem",
      "Veritabanı yönetim sistemi",
      "Bulut tabanlı depolama sistemi"
    ],
    "correctAnswer": "Küçük bağımsız hizmetlerden oluşan sistem"
  },
  {
    "id": 26,
    "questionText": "Veri yapılarında 'hash table' ne işe yarar?",
    "options": [
      "Veriyi şifreler",
      "Veriyi sıralar",
      "Veriyi hızla bulmak için indeksler",
      "Veriyi sıkıştırır"
    ],
    "correctAnswer": "Veriyi hızla bulmak için indeksler"
  },
  {
    "id": 27,
    "questionText": "Bir ağ üzerindeki en kısa yolun bulunması hangi algoritmayla yapılır?",
    "options": ["Quick", "Fisher-Yates", "Bubble", "Dijkstra"],
    "correctAnswer": "Dijkstra"
  },
  {
    "id": 28,
    "questionText": "C++ dilinde pointer ne işe yarar?",
    "options": [
      "Değişken tanımlama",
      "Değişkenin değeri",
      "Değişkenin bellekteki adresi",
      "Değişkenin tipi"
    ],
    "correctAnswer": "Değişkenin bellekteki adresi"
  },
  {
    "id": 29,
    "questionText": "Bir bilgisayar ağı üzerinde kullanılan IPv6 adresi kaç bitten oluşur?",
    "options": ["32", "64", "128", "256"],
    "correctAnswer": "128"
  },
  {
    "id": 30,
    "questionText": "Python'da multithreading nedir?",
    "options": [
      "Aynı anda birden fazla işlemin gerçekleştirilmesi",
      "Bir programı başlatma işlemi",
      "Dosya okuma işlemi",
      "Bellek yönetimi"
    ],
    "correctAnswer": "Aynı anda birden fazla işlemin gerçekleştirilmesi"
  },
  {
    "id": 31,
    "questionText": "Java'da final anahtar kelimesi ne anlama gelir?",
    "options": [
      "Sınıfın miras alınamayacağını belirtir",
      "Sabit bir değeri belirtir",
      "Fonksiyonun override edilemeyeceğini belirtir",
      "Hepsi"
    ],
    "correctAnswer": "Hepsi"
  },
  {
    "id": 32,
    "questionText": "Bubble Sort algoritmasının en kötü durumda çalışma süresi nedir?",
    "options": ["O(log n)", "O(n)", "O(n log n)", "O(n^2)"],
    "correctAnswer": "O(n^2)"
  },
  {
    "id": 33,
    "questionText": "Python’da range() fonksiyonu ne yapar?",
    "options": [
      "Liste oluşturur",
      "Döngü oluşturur",
      "Belirtilen aralıkta bir sayı listesi döndürür",
      "Fonksiyon tanımlar"
    ],
    "correctAnswer": "Belirtilen aralıkta bir sayı listesi döndürür"
  },
  {
    "id": 34,
    "questionText": "Hangi veri yapısı LIFO (Last In First Out) prensibi ile çalışır?",
    "options": ["Kuyruk", "Yığın", "Dizi", "Liste"],
    "correctAnswer": "Yığın"
  },
  {
    "id": 35,
    "questionText": "Bir yazılım sisteminde ‘scalability’ ne anlama gelir?",
    "options": [
      "Sistemin daha fazla yükü kaldırabilecek şekilde genişleyebilmesi",
      "Sistemin güvenliğini artırmak",
      "Sistemin hızı artırmak",
      "Sistemin veri doğruluğunu sağlamak"
    ],
    "correctAnswer": "Sistemin daha fazla yükü kaldırabilecek şekilde genişleyebilmesi"
  },
  {
    "id": 36,
    "questionText": "JavaScript’te bir elemanın sayfadan kaldırılması için hangi metod kullanılır?",
    "options": ["removeElement()", "delete()", "removeChild()", "erase()"],
    "correctAnswer": "removeChild()"
  },
  {
    "id": 37,
    "questionText": "Bir dizinin ortadaki elemanını bulmak için kullanılan algoritma nedir?",
    "options": ["Linear Search", "Binary Search", "Bubble Sort", "Quick Sort"],
    "correctAnswer": "Binary Search"
  },
  {
    "id": 38,
    "questionText": "Python'da yazılan bir modülün yeniden yüklenmesi hangi komutla yapılır?",
    "options": [
      "import module",
      "reload(module)",
      "load module",
      "init module"
    ],
    "correctAnswer": "reload(module)"
  },
  {
    "id": 39,
    "questionText": "JavaScript'te DOM elemanlarına stil atamak için hangi özellik kullanılır?",
    "options": ["style()", "class()", "setStyle()", "element.style"],
    "correctAnswer": "element.style"
  },
  {
    "id": 40,
    "questionText": "Big Data işlemek için kullanılan yaygın framework hangisidir?",
    "options": ["Flask", "React", "Hadoop", "Node.js"],
    "correctAnswer": "Hadoop"
  },
  {
    "id": 41,
    "questionText": "Makine öğreniminde kullanılan yaygın bir denetimli öğrenme algoritması nedir?",
    "options": ["K-Means", "Linear Regression", "Random Forest", "DBSCAN"],
    "correctAnswer": "Random Forest"
  },
  {
    "id": 42,
    "questionText": "TCP/IP modelinde veri transferinin güvenliği hangi katmanda sağlanır?",
    "options": [
      "Uygulama Katmanı",
      "Taşıma Katmanı",
      "Ağ Katmanı",
      "Bağlantı Katmanı"
    ],
    "correctAnswer": "Taşıma Katmanı"
  },
  {
    "id": 43,
    "questionText": "Bir yazılımda hatayı kontrol etmek ve yakalamak için kullanılan yapıya ne ad verilir?",
    "options": [
      "Control flow",
      "Error handling",
      "Dependency injection",
      "Recursion"
    ],
    "correctAnswer": "Error handling"
  },
  {
    "id": 44,
    "questionText": "Bir yazılım mimarisinde 'middleware' ne anlama gelir?",
    "options": [
      "Veritabanı yönetim sistemi",
      "İstemci ve sunucu arasında veri işleyen katman",
      "API yönetim sistemi",
      "Sadece güvenlik ile ilgili bir katman"
    ],
    "correctAnswer": "İstemci ve sunucu arasında veri işleyen katman"
  },
  {
    "id": 45,
    "questionText": "Web güvenliği açısından hangi saldırı türü veri çalmak için formlarda yapılır?",
    "options": [
      "SQL Injection",
      "Cross-site Scripting (XSS)",
      "DDoS Attack",
      "Phishing"
    ],
    "correctAnswer": "Cross-site Scripting (XSS)"
  },
  {
    "id": 46,
    "questionText": "Docker nedir?",
    "options": [
      "Bir programlama dili",
      "Bir veri tabanı yönetim sistemi",
      "Sanal makinelerin yönetimi için kullanılan bir araç",
      "Yazılım konteynerleştirme platformu"
    ],
    "correctAnswer": "Yazılım konteynerleştirme platformu"
  },
  {
    "id": 47,
    "questionText": "Git versiyon kontrol sisteminde ‘branch’ nedir?",
    "options": [
      "Bir repository'nin silinmiş hali",
      "Aynı projede bağımsız çalışmayı sağlayan dal",
      "Veritabanında bir tablo",
      "Bir dosyanın yedeği"
    ],
    "correctAnswer": "Aynı projede bağımsız çalışmayı sağlayan dal"
  },
  {
    "id": 48,
    "questionText": "API nedir?",
    "options": [
      "Veritabanı",
      "Sunucu",
      "İstemci",
      "Uygulama programlama arayüzü"
    ],
    "correctAnswer": "Uygulama programlama arayüzü"
  },
  {
    "id": 49,
    "questionText": "Hangi komut sistemi terminali Linux işletim sisteminde yaygın olarak kullanılır?",
    "options": ["PowerShell", "Bash", "cmd", "Zsh"],
    "correctAnswer": "Bash"
  },
  {
    "id": 50,
    "questionText": "CSS’de bir öğenin şeffaflık değeri hangi özellik ile ayarlanır?",
    "options": ["visibility", "opacity", "display", "z-index"],
    "correctAnswer": "opacity"
  },

  {
    "id": 51,
    "questionText": "Bir yazılım geliştirme sürecinde 'Agile' nedir?",
    "options": [
      "Bir programlama dili",
      "Esnek ve yinelemeli bir yazılım geliştirme metodolojisi",
      "Veritabanı yönetim sistemi",
      "Bulut tabanlı bir hizmet"
    ],
    "correctAnswer": "Esnek ve yinelemeli bir yazılım geliştirme metodolojisi"
  },
  {
    "id": 52,
    "questionText": "Hangi HTTP metodu veri güncellemek için kullanılır?",
    "options": ["GET", "POST", "PUT", "DELETE"],
    "correctAnswer": "PUT"
  },
  {
    "id": 53,
    "questionText": "RESTful API'de kaynaklara erişim hangi protokol üzerinden yapılır?",
    "options": ["HTTP", "FTP", "SMTP", "SSH"],
    "correctAnswer": "HTTP"
  },
  {
    "id": 54,
    "questionText": "Bir yazılım projesinde 'sprint' nedir?",
    "options": [
      "Bir yazılımın son sürümü",
      "Bir yazılımın ilk sürümü",
      "Kısa süreli ve yoğun bir geliştirme dönemi",
      "Bir yazılımın test aşaması"
    ],
    "correctAnswer": "Kısa süreli ve yoğun bir geliştirme dönemi"
  },
  {
    "id": 55,
    "questionText": "Bir web sayfasının yanıt süresini azaltmak için kullanılan teknik nedir?",
    "options": [
      "Lazy Loading",
      "Eager Loading",
      "Data Caching",
      "Rate Limiting"
    ],
    "correctAnswer": "Lazy Loading"
  },
  {
    "id": 56,
    "questionText": "Bir veritabanında verilerin tekrarlanmaması için hangi kavram kullanılır?",
    "options": ["Normalization", "Denormalization", "Indexing", "Partitioning"],
    "correctAnswer": "Normalization"
  },
  {
    "id": 57,
    "questionText": "Python'da listelerin sıralanması için hangi yöntem kullanılır?",
    "options": ["sort()", "pop()", "order()", "arrange()"],
    "correctAnswer": "sort()"
  },
  {
    "id": 58,
    "questionText": "Bir yazılımda güvenliği artırmak için hangi teknik yaygın olarak kullanılır?",
    "options": [
      "Veritabanı yedekleme",
      "Parola şifreleme",
      "Ağ trafiği izleme",
      "Yük dengeleme"
    ],
    "correctAnswer": "Parola şifreleme"
  },
  {
    "id": 59,
    "questionText": "JavaScript'te arrow function nasıl tanımlanır?",
    "options": ["function =>", "() =>", "=> function", "() ->"],
    "correctAnswer": "() =>"
  },
  {
    "id": 60,
    "questionText": "HTML'de bir görsel eklemek için hangi etiket kullanılır?",
    "options": ["<img>", "<picture>", "<visual>", "<embed>"],
    "correctAnswer": "<img>"
  },
  {
    "id": 61,
    "questionText": "Bir yazılımda 'refactoring' ne demektir?",
    "options": [
      "Kodun yeniden yazılması",
      "Kodun işlevini değiştirmeden iyileştirilmesi",
      "Yeni bir özellik eklenmesi",
      "Yazılımın tamamen yeniden yapılması"
    ],
    "correctAnswer": "Kodun işlevini değiştirmeden iyileştirilmesi"
  },
  {
    "id": 62,
    "questionText": "Bir veritabanında indeksleme ne amaçla kullanılır?",
    "options": [
      "Veriyi sıkıştırmak",
      "Veritabanını yedeklemek",
      "Veri arama hızını artırmak",
      "Veri eklemek"
    ],
    "correctAnswer": "Veri arama hızını artırmak"
  },
  {
    "id": 63,
    "questionText": "Python'da bir listenin uzunluğunu bulmak için hangi fonksiyon kullanılır?",
    "options": ["length()", "len()", "count()", "size()"],
    "correctAnswer": "len()"
  },
  {
    "id": 64,
    "questionText": "Bir yazılımda hata ayıklama süreci ne anlama gelir?",
    "options": [
      "Hataları tespit etmek ve düzeltmek",
      "Yazılımı yeniden yazmak",
      "Yeni özellik eklemek",
      "Yazılımı test etmek"
    ],
    "correctAnswer": "Hataları tespit etmek ve düzeltmek"
  },
  {
    "id": 65,
    "questionText": "Web güvenliğinde XSS (Cross-Site Scripting) saldırısı nedir?",
    "options": [
      "Bir sunucunun ele geçirilmesi",
      "Bir web sayfasında kötü niyetli kod çalıştırılması",
      "Veritabanına yetkisiz erişim",
      "Hizmet kesintisi"
    ],
    "correctAnswer": "Bir web sayfasında kötü niyetli kod çalıştırılması"
  },
  {
    "id": 66,
    "questionText": "JavaScript'te 'this' anahtar kelimesi neyi ifade eder?",
    "options": [
      "Global değişkeni",
      "Şu anki nesneyi",
      "Yüksek öncelikli değişkeni",
      "Fonksiyonun adı"
    ],
    "correctAnswer": "Şu anki nesneyi"
  },
  {
    "id": 67,
    "questionText": "CSS’de kutu modelinde 'padding' nedir?",
    "options": [
      "Bir elementin içeriği ile kenarlıkları arasındaki boşluk",
      "Elementin dış kenar boşluğu",
      "Kenarlığın genişliği",
      "Elementin ile diğer elementler arasındaki boşluk"
    ],
    "correctAnswer": "Bir elementin içeriği ile kenarlıkları arasındaki boşluk"
  },
  {
    "id": 68,
    "questionText": "Python'da bir 'set' nedir?",
    "options": [
      "Sıralı bir veri yapısı",
      "Elemanları tekrar etmeyen sırasız veri yapısı",
      "Key-value çiftleri içeren veri yapısı",
      "Sadece sayısal verileri saklayan yapı"
    ],
    "correctAnswer": "Elemanları tekrar etmeyen sırasız veri yapısı"
  },
  {
    "id": 69,
    "questionText": "HTTP status kodu 404 ne anlama gelir?",
    "options": [
      "Sunucu hatası",
      "Yetkisiz erişim",
      "Bulunamadı",
      "Yönlendirme"
    ],
    "correctAnswer": "Bulunamadı"
  },
  {
    "id": 70,
    "questionText": "JavaScript'te '===', '==' operatörlerinden farkı nedir?",
    "options": [
      "İkisi de aynı anlama gelir",
      "=== sadece veri tipine bakar",
      "== sadece değere bakar",
      "=== veri tipi ve değeri karşılaştırır"
    ],
    "correctAnswer": "=== veri tipi ve değeri karşılaştırır"
  },
  {
    "id": 71,
    "questionText": "CSS’de bir elementin arka plan rengini ayarlamak için hangi özellik kullanılır?",
    "options": ["background-color", "color", "background-image", "opacity"],
    "correctAnswer": "background-color"
  },
  {
    "id": 72,
    "questionText": "Hangi SQL komutu bir tablodaki veriyi silmek için kullanılır?",
    "options": ["SELECT", "INSERT", "DELETE", "UPDATE"],
    "correctAnswer": "DELETE"
  },
  {
    "id": 73,
    "questionText": "Bir uygulamada çok fazla istek yapılmasını engellemek için kullanılan yöntem nedir?",
    "options": ["Rate Limiting", "Load Balancing", "Caching", "Sharding"],
    "correctAnswer": "Rate Limiting"
  },
  {
    "id": 74,
    "questionText": "Python'da bir sınıftan nesne türetmek için hangi anahtar kelime kullanılır?",
    "options": ["new", "this", "class", "self"],
    "correctAnswer": "class"
  },
  {
    "id": 75,
    "questionText": "Go dilinde bir döngüyü sonlandırmak için hangi anahtar kelime kullanılır?",
    "options": ["if", "continue", "break", "while"],
    "correctAnswer": "break"
  },
  {
    "id": 76,
    "questionText": "Döngüde bir sonraki adıma geçmek için hangi anahtar kelime kullanılır?",
    "options": ["if", "continue", "break", "while"],
    "correctAnswer": "continue"
  },
  {
    "id": 77,
    "questionText": "Bilişim Kulübü kaç yılında kurulmuştur?",
    "options": ["2021", "2022", "2023", "2024"],
    "correctAnswer": "2022"
  },
  {
    "id": 78,
    "questionText": "JavaScript'te bir dizinin sonuna eleman eklemek için hangi yöntem kullanılır?",
    "options": ["push()", "pop()", "shift()", "unshift()"],
    "correctAnswer": "push()"
  },
  {
    "id": 79,
    "questionText": "Hangi algoritma hızlı sıralama için kullanılır?",
    "options": ["Merge Sort", "Bubble Sort", "Insertion Sort", "Quick Sort"],
    "correctAnswer": "Quick Sort"
  },
  {
    "id": 80,
    "questionText": "Bir sınıfın birden fazla sınıftan türetilmesine ne denir?",
    "options": [
      "Single Inheritance",
      "Multiple Inheritance",
      "Hierarchical Inheritance",
      "Multilevel Inheritance"
    ],
    "correctAnswer": "Multiple Inheritance"
  },
  {
    "id": 81,
    "questionText": "Hangi JavaScript metodu bir diziyi alfabetik olarak sıralar?",
    "options": ["arr.sort()", "arr.filter()", "arr.reverse()", "arr.join()"],
    "correctAnswer": "arr.sort()"
  },
  {
    "id": 82,
    "questionText": "Hangi komut, git'de yapılan değişiklikleri geri alır?",
    "options": ["git reset", "git revert", "git pull", "git stash"],
    "correctAnswer": "git revert"
  },
  {
    "id": 83,
    "questionText": "Hangi Python modülü dosya işlemleri için kullanılır?",
    "options": ["os", "math", "random", "datetime"],
    "correctAnswer": "os"
  },
  {
    "id": 84,
    "questionText": "JSON nedir?",
    "options": [
      "Bir programlama dili",
      "Bir veritabanı",
      "Veri depolama için bir format",
      "Veri tablosu"
    ],
    "correctAnswer": "Veri depolama için bir format"
  },
  {
    "id": 85,
    "questionText": "Hangi Node.js modülü bir web sunucusu oluşturmak için kullanılır?",
    "options": ["http", "fs", "path", "url"],
    "correctAnswer": "http"
  },
  {
    "id": 86,
    "questionText": "CSS’de bir elementin kenarlık rengini değiştirmek için hangi özellik kullanılır?",
    "options": ["border-color", "border-style", "border-width", "color"],
    "correctAnswer": "border-color"
  },
  {
    "id": 87,
    "questionText": "Linux'ta 'ls' komutu ne yapar?",
    "options": [
      "Dosya oluşturur",
      "Dosyaları listeler",
      "Dosya siler",
      "Dosya taşır"
    ],
    "correctAnswer": "Dosyaları listeler"
  },
  {
    "id": 88,
    "questionText": "Python'da bir dosyaya veri yazmak için hangi modda dosya açılır?",
    "options": ["r", "w", "a", "x"],
    "correctAnswer": "w"
  },
  {
    "id": 89,
    "questionText": "HTML'de tablo eklemek için hangi etiket kullanılır?",
    "options": ["<div>", "<table>", "<form>", "<section>"],
    "correctAnswer": "<table>"
  },
  {
    "id": 90,
    "questionText": "Python'da bir dosyanın kapatılması için hangi metod kullanılır?",
    "options": ["open()", "close()", "shut()", "terminate()"],
    "correctAnswer": "close()"
  },
  {
    "id": 91,
    "questionText": "CSS'de bir elemanı sayfanın soluna hizalamak için hangi özellik kullanılır?",
    "options": [
      "text-align: center",
      "float: left",
      "margin-left: 0",
      "align-items: flex-start"
    ],
    "correctAnswer": "float: left"
  },
  {
    "id": 92,
    "questionText": "React'te, bileşen durumu hangi hook ile yönetilir?",
    "options": ["useEffect", "useState", "useContext", "useMemo"],
    "correctAnswer": "useState"
  },
  {
    "id": 93,
    "questionText": "JavaScript'te bir dizinin uzunluğu nasıl bulunur?",
    "options": ["arr.size", "arr.count", "arr.length", "arr.total"],
    "correctAnswer": "arr.length"
  },
  {
    "id": 94,
    "questionText": "Python'da 'def' anahtar kelimesi neyi tanımlar?",
    "options": ["Değişken", "Fonksiyon", "Sınıf", "Modül"],
    "correctAnswer": "Fonksiyon"
  },
  {
    "id": 95,
    "questionText": "SQL'de bir tablo oluşturmak için hangi komut kullanılır?",
    "options": [
      "CREATE DATABASE",
      "CREATE TABLE",
      "INSERT INTO",
      "ALTER TABLE"
    ],
    "correctAnswer": "CREATE TABLE"
  },
  {
    "id": 96,
    "questionText": "Bir veritabanında 'JOIN' ifadesi ne yapar?",
    "options": [
      "Tabloları birleştirir",
      "Tabloyu siler",
      "Tabloyu günceller",
      "Veritabanı yedekler"
    ],
    "correctAnswer": "Tabloları birleştirir"
  },
  {
    "id": 97,
    "questionText": "Siber güvenlikte 'phishing' ne anlama gelir?",
    "options": [
      "Bir sunucunun ele geçirilmesi",
      "Kötü niyetli yazılım",
      "Veri hırsızlığı",
      "Kullanıcıları yanıltarak veri çalmak"
    ],
    "correctAnswer": "Kullanıcıları yanıltarak veri çalmak"
  },
  {
    "id": 98,
    "questionText": "Web sayfalarında kullanıcı etkileşimlerini işlemek için hangi dil kullanılır?",
    "options": ["HTML", "CSS", "JavaScript", "SQL"],
    "correctAnswer": "JavaScript"
  },
  {
    "id": 99,
    "questionText": "Linux'ta 'cd' komutu ne yapar?",
    "options": [
      "Dosya oluşturur",
      "Dizini değiştirir",
      "Dosya siler",
      "Dizini listeler"
    ],
    "correctAnswer": "Dizini değiştirir"
  },
  {
    "id": 100,
    "questionText": "Linux'ta 'rm' komutu ne yapar?",
    "options": [
      "Dosya oluşturur",
      "Dosyayı siler",
      "Dosyayı taşır",
      "Dosyayı listeler"
    ],
    "correctAnswer": "Dosyayı siler"
  }
]
